{
    "question": "Contoh peristiwa yg mencerminka persatuan dan kesatuan di lingkungan bangsa dan negara",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "cthnya membantu korban benccana alam dgn memberi semangat persatuan :)<br>dan dengan \u00a0bersama-sama memajukan bangsa dalam segala bidang :)<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "makna-yang-terkandung-dalam-pasal-18b-ayat-1-uud-1945-adalah-398",
            "question": "Makna yang terkandung dalam pasal 18B ayat (1) UUD 1945 adalah\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Pasal 18B ayat (1) UUD 1945 mengatur soal kemungkinan penyelenggaraan \u2019hak\u00a0</span>\n\nistimewa\u2019 pada satuan pemerintahan\n\n-pemerintahan daerah tertentu, sebagaimana yangterkandung dalam pasal yang\n\nberbunyi \u201d\n<span>\nNegara mengakui dan menghormati satuan-satuan\u00a0pemerintahan daerah yang bersifat khusus atau bersifat istimewa yang diatur denganundang-undang\n</span>\n\n\u201d\n\n.<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pasal 18B<br><br><span>(1) Negara mengakui dan menghormati satuan-satuan pemerintahan daerah yang bersifat khusus atau bersifat istimewa yang diatur dengan undang-undang.\u00a0</span><br><span>Ketentuan ini mendukung keberadaan berbagai satuan pemerintahan yang bersifat khusus atau istimewa (baik provinsi, kabupaten dan kota, maupun desa). Contoh satuan pemerintahan bersifat khusus adalah Daerah Khusus Ibukota (DKI) Jakarta; contoh satuan pemerintahan bersifat istimewa adalah Daerah Istimewa (DI) Yogyakarta dan Daerah Istimewa (DI) Nanggroe Aceh Darussalam (NAD).</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-memberikan-amnesti-dan-abolisipresiden-harus-memperhatikan-958",
            "question": "Dalam memberikan amnesti dan abolisi,presiden harus memperhatikan pertimbangan???    a. KY\r\nb. MA\r\nc. MK",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sesuai pasal \u00a0UUD 1945 pasal 14 ayat 2, Presiden memberi amnesti dan abolisi dengan memperhatikan pertimbangan DPR",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pentingnya-globalisasi-bagi-bangsa-dan-negara-indonesia-725",
            "question": "Jelaskan pentingnya globalisasi bagi bangsa dan negara indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Pentingnya pelaksanaan daripada globalisasi untuk bangsa dan negara Indonesia adalah seperti:</p><ol><li><strong>Kemajuan daripada ilmu pengetahuan dan juga teknologi yang akan menghubungkan Indonesia yang telah berada terpisah dari berbagai macam pulau di nusantara. </strong></li><li><strong>Meningkatkan ekonomi Indonesia dikarenakan akan membuat mudahnya perpindahan modal yang berasal dari negara asing, serta</strong></li><li><strong>Melakukan peningkatan daripada perdagangan yang dilakukan secara internasional di Indonesia.</strong></li></ol><h3><strong>Pembahasan \u00a0</strong></h3><p>Globalisasi adalah sebuah bentuk dari peningkatan yang akan saling melakukan keterkaitan yang dimana akan berada diantara dari berbagai macam bentuk belahan yang ada di dunia sehingga akan dapat terciptanya sebuah bentuk dari proses ekonomi, lingkungan politik, hingga kepada perubahan daripada kebudayaan. Globalisasi sendiri adalah sebuah bentuk dari hal yang dimana haruslah dapat dengan sigap untuk dihadapi oleh seluruh negara yang berada di dunia.<strong>\n</strong></p><h3><strong>Pelajari lebih lanjut\n</strong></h3><p>1. Materi tentang \u00a01.ekonomi pada masa sebelum globalisasi dan saat masa globalisasi ? 2.budaya pada masa sebelum globalisasi dan saat masa globalisasi? https://brainly.co.id/tugas/4704461</p><p>2. Materi tentang \u00a0masa pendidikan sebelum globalisasi dan saat globalisasi ? https://brainly.co.id/tugas/4703708</p><p>3. Materi tentang \u00a0alasan orang tidak suka globalisasi karena globalisasi https://brainly.co.id/tugas/5716717</p><p>-----------------------------\n</p><h3><strong>Detil jawaban\n</strong></h3><p><strong>Kelas: \u00a09</strong></p><p><strong>Mapel: \u00a0IPS</strong></p><p><strong>Bab: \u00a0Bab 15 - Perilaku Masyarakat dalam Perubahan Sosial Budaya di Era Globalisasi</strong></p><p><strong>Kode: \u00a09.10.15</strong></p><p><strong>#TingkatkanPrestasimu\n</strong></p><p><strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-nkri-493",
            "question": "Jelaskan pengertian NKRI!?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menjelaskan pengertian NKRI<br>                Negara Kesatuan Republik Indonesia (NKRI) adalah negara kesatuan. Hal ini sesuai dengan pasal 1 UUD 1945 yang berbunyi:<br>                \u201cNegara Indonesia adalah negara kesatuan yang berbentuk Republik\u201d<br>                NKRI adalah negara yang dibentuk berdasarkan semangat kebangsaan (nasionalisme), yaitu tekad warga negara Indonesia untuk membangun dan memajukan masa depan bangsa walaupun berbeda ras, agama, budaya, suku, serta adat istiadat.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-istilah-di-masyarakat-yang-menunjukan-arti-musyawarah-556",
            "question": "Sebutkan 3 istilah di masyarakat yang menunjukan arti musyawarah ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "merunding, membicarakan, berdiskusi<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "perundingan,pembicaraan,memberi pendapat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-nepotisme-285",
            "question": "Pengertian nepotisme",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tindakan yang hanya menguntungkan sanak saudara atau teman-teman sendiri, terutama dalam pemerintahan walaupun objek yang diuntungkan tidak kompeten<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "nepotisme adalah penyalahgunaan karena adanya suatu hubungan darah. contohnya dinasti atut yang ada di banten.<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-uraian-tentang-posisi-buruh-atau-pekerja-dalam-sistem-per-385",
            "question": "Berikan uraian tentang posisi buruh atau pekerja dalam sistem perekonomian yang demokratis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "posisi buruh dalam sistem perekonomian yang demokratis : buruh adalah mitra usaha bukan bawahan yang bisa disuruh semena mena. tetapi buruh juga harus professional, bertanggung jawab, berkelakuan baik dan selalu meningkatkan kemampuan, sehingga tak selamanya menjadi buruh.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-analisis-perbedaan-teks-proklamasi-konsep-dengan-teks-pro-522",
            "question": "Buatlah analisis perbedaan teks proklamasi konsep dengan teks proklamasi yang autentik !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas IX<br>pelajaran PPKN<br>kategori proklamasi kemerdekaan<br>kata kunci: text, naskah, autentik, konsep.<br><br><p>Dari konsep naskah proklamasi yang kemudian diketik menjadi\nnaskah autentik proklamasi, terdapat beberapa perubahan natara lain:</p>\n\n<p>1)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nKarena tidak sesuai dengan bahasa indonesia yang\nbaik dan benar standar saat itu; kata \u2018tempoh\u2019 diubah menjadi \u2018tempo\u2019.</p>\n\n<p>2)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nFrasa \u2018wakil wakil bangsa indonesia\u2019 diubah dalam\nnaskah autentik yang telah diketik menjadi \u2018atas nama bangsa indonesia\u2019.</p>\n\n<p>3)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nPenulisan tanggal 17-8-05 pada naskah konsep diubah\nmenjadi hari 17 boelan 08 tahoen \u201905.</p>\n\n<p>4)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nNaskah konsep proklamasi tidak dibubuhi tanda\ntangan, sedangkan dalam naskah autentik proklamasi telah dibubuhi tanda tangan\nIr. Soekarno dan Drs. Mohammad Hatta.</p>\n\n<p>5)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nPada kata \u2018hal2\u2019 diubah menjadi \u2018hal \u2013 hal\u2019\nsetelah diketik.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pakaian-adat-daerah-papua-152",
            "question": "Apa pakaian adat daerah papua",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pakaian adat papua adalah<br>Papua:\nManawouKoteka/Holim, Yokal dan Sali (suku Dani)Pummi dan Tok (suku Asmat)Papua Barat:\nEwer<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Pakaian Adat Tradisional Papua<br>\u00a0beserta penjelasan dan filosofi makna kebudayaan Papua\u00a0Pakaian atau baju adat tradisional papua sangat melekat pada masyarakatnya.\u00a0<br><br><span><br>Pakaian Adat Papua</span>Pakaian adat pria dan wanita di Papua secara fisik mungkin anda akan berkesimpulan bahwa pakaian tersebut hampir sama bentuknya. Mereka memakai baju dan penutup badan bagian bawah dengan model yang sama. Mereka juga sama-sama memakai hiasan-hiasan yang sama, seperti hiasan kepala berupa burung cendrawasih, gelang, kalung, dan ikat pinggang dari manik-manik, serta rumbai-rumbai pada pergelangan kaki. Bentuk pakaian yang terlukis di sini merupakan ciptaan baru. Biasannya tak lupa dengan tombak/panah dan perisai yang dipegang mempelai laki-laki menambah kesan adat Papua.<br><br><br><span><span><br></span></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sebutkan-contoh-potensi-diri-yang-dapat-dikembangkan-unt-246",
            "question": "1.\u00a0\u00a0\u00a0 SEBUTKAN CONTOH POTENSI DIRI YANG DAPAT DIKEMBANGKAN UNTUK BERPRESTASI ? 2.\u00a0 BERIKAN CONTOH SIKAP YANG HARUS DIMILKI WARGA NEGARA INDONESIA DALAM MENGHADAPI DAMPAK GLOBALISASI ? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1,trus semangat potensi jangan mudah menyerah dan tetap optimis<br>2,menyaring,memilih kegiatan positif dan mengambil hal-hal positinya aja<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>1.\u00a0kejujuran, ketegasan, kesucian, keimanan, kesetiaan, kerapian, kematangan, kedewasaan, kecerdikan, kebijakan, kecerdasan, kebenaran, keramahtamahan.<br>2.\u00a0</span><span>Sikap yang tepat dan bijaksana adalah kita ikut ambil bagian dan bermain peran di dalamnya. Dengan demikian kita bisa memberikan sumbangsih pemikiran kita maupun arahan kepada generasi muda agar tetap selektif terhadap pengaruh globalisasi.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}